艾未未：「若逃犯條例得到通過，每個港人將面臨危險」

BBC News 中文
發佈日期：2019年6月12日
2019年6月9日，香港爆發主權移交後最大規模示威，抗議當地政府修訂《逃犯條例》，因為港人不相信中國大陸的司法制度可以保障被移交者的人權，以及擔心成為遣送政治犯的缺口。中國異議藝術家艾未未接受BBC採訪時表示，若新法案得到通過，將導致「一國兩制」垮台。